中大風暴一周年 校方戒備防衝擊 學生不可違法

外界指中大近日確草木皆兵，限制外校人士近日進校，源於聯書院學生會今起一連八日舉行「中大保衞戰」一周年的回顧活動。校方對有關活動的管制明顯轉嚴，上周就曾發聲明，指展覽宣傳海報或涉嫌違法及不當使用頭像，即出現「光復香港、時代革命」的旗幟，以及印有前任校長沈祖堯及現任校長段崇智相片，要求立即修改或移除有關宣傳品，提醒學生切勿以身試法，惟學生會拒絕刪改海報。有接近中大高層人士向《星島日報》記者表示，一周年之際，校方想低調處理，以免觸及學生的情緒，令歷史重演。

中大前校長金耀基，上周出席講座時亦表示，相信中大現正思考未來應該如何重整管治，他同時強調，學生亦要以合理的方式追求民主自由，不可違法。

「中大風暴」在校園造成的破壞甚大，導致七十五輛校巴需要清理、維修或重新購置，涉款三千萬港元，連同其他校園設施的修復，整體維修費高達五千至七千萬港元，所有修復工程已經完成，費用由中大自行承擔。

中大白色恐怖

咁中大仔係咪冇得再攞暴大個名嚟打飛機

係

金耀基訓左幾耐阿合法有用既撚有人想走上街咩 真係退休廢老

中大前校長金耀基，上周出席講座時亦表示，相信中大現正思考未來應該如何重整管治，他同時強調，學生亦要以合理的方式追求民主自由，不可違法。

重點

不如直接 八間大學 長期駐守100名防暴警啦

學生唔可以犯法
警曱先得

特權階級